德國領事館：強烈呼籲中國政府立刻停止限制劉霞的活動及通訊自由

Ich trauere um Liu Xiaobo, den mutigen Kämpfer für Bürgerrechte und Meinungsfreiheit. Tiefes Beileid gilt seiner Familie. – Bundeskanzlerin Angela Merkel

我向劉曉波致哀。他是一位捍衛公民權利及表達自由的勇士。其家屬請節哀順變。- 聯邦總理默克爾

I mourn for Liu Xiaobo, the courageous fighter for civil rights and freedom of expression. Deepest condolences to his family. – Federal Chancellor Angela Merkel

Mit Bestürzung habe ich heute vom Tod des chinesischen Friedensnobelpreisträgers Liu Xiaobo erfahren.
Wir trauern um einen außergewöhnlichen Menschen, der sich stets friedlich für Demokratie, Menschen- und Bürgerrechte eingesetzt hat. Kristallisiert hat sich sein furchtloses Denken in der „Charta 08“, die er maßgeblich verfasste. Sie begründete nicht nur die Verleihung des Friedensnobelpreises im Jahr 2010, sondern führte im Folgejahr auch zu seiner Verurteilung zu einer langjährigen Haftstrafe.
Liu Xiaobo und seine Frau hatten den sehnlichen Wunsch, nach Deutschland auszureisen. Ich bedauere zutiefst, dass diesem Wunsch nicht stattgegeben wurde. Ich sehe China jetzt in der Pflicht, der Frage, ob die schwere Krebserkrankung nicht viel früher hätte entdeckt werden können und müssen, auf eine glaubhafte und transparente Weise rasch nachzugehen.
Liu Xiaobo hinterlässt seine Ehefrau Liu Xia, die während der ganzen Zeit seiner Haft und seiner Krankheit hinter ihm stand. Wir wünschen ihr viel Kraft in dieser schweren Zeit und fordern die chinesische Regierung mit Nachdruck dazu auf, die Einschränkungen ihrer Bewegungs- und Kommunikationsfreiheit umgehend aufzuheben. Sie und ihr Bruder Liu Hui sollten umgehend nach Deutschland oder ein anderes Land ihrer Wahl ausreisen dürfen, wenn sie dies wünschen.
- Bundesminister Sigmar Gabriel

我今天接獲諾貝爾和平獎得主劉曉波的死訊，感到非常震驚。
我們哀悼這位了不起的人物，一位不曾停歇、以和平方式爭取民主、人權以及公民權的人。他主力編寫的「零八憲章」展現出他無畏無懼的理念。這份憲章雖為他帶來了2010年的諾貝爾和平獎，但同時導致他翌年被判長年監禁。
劉曉波生前與妻子渴望到德國。我為此願望沒有達成而感到深切遺憾。我認為中國現在有責任，以具公信力、透明的方式儘快跟進，究竟劉曉波的嚴重病情是否可以並應該及早被發現。
劉曉波留下了在他被囚和患病的全時期對他不離不棄的妻子劉霞。我們願她能堅強度過這個困難的時刻，也強烈呼籲中國政府立刻停止限制她的活動及通訊自由。她與弟弟劉暉應該獲准立即前往德國，或是其它他們希望前往的國家。
- 聯邦外交部長加布里爾

干預中國內政

有冇後悔畀機會大陸

說三道四

德國佬

嘴砲部：我國無義務要令德國滿意

粗暴

接去德國啦

德國咁夠薑
美國佬都未夠膽出聲